奶粉免關稅無減水貨客人潮 上水居民：港貨心理上好啲

內地今日起取消部份嬰幼兒奶粉及嬰兒尿片的進口稅，香水、眼及唇部化妝品的關稅亦會減半，由抽稅10%減至5%。但上水的水貨客人潮不減，拖喼在藥房外掃貨，有藥房店更有10多位水貨客排隊買奶粉。有水貨客指，始終在香港購買產品有信心。有上水市民指，水貨問題是信心問題，「總係有人唔信大陸(產品)，港貨心理上好啲。」

內地新一輪獲免稅或減稅政策今日實施，原本抽稅20%、適合腸胃敏感嬰兒服用的特殊配方奶粉可獲免稅，但一般配方奶粉不適用。記者今日到上水觀察，藥房仍舊逼滿人潮，化妝品、零食、藥油等繼續大受歡迎，要購買一般配方奶粉更需要排隊。住在深圳的林先生購買奶粉，再轉售予朋友，每罐可以賺取30元。他指沒有聽過新政策，但認為內地居民擔心奶粉品質，仍然對香港出售奶粉有需求。

內地居民廖小姐手執長長清單購物，她指親戚、朋友託她購買港貨，包括香水、面膜等等，自己每周來港一次。而奶粉因為太重，已經沒有做代購。她認為內地調低關稅有少許作用，令內地人不會跨境購買日用品。

港人潘先生亦購買兩罐配方奶粉帶返內地，他指隔半個月要來港購物，除了奶粉外，亦會購買化妝品等。住在上水的林先生指，自己去兩間藥房才買到所需尿片，他認為如果內地實施零關稅後，大型百貨公司大批進口港貨，或可吸引部份內地居民留在本地購物，但始終港貨有心理作用品質較好，不認為可解決水貨問題。

讀中四羅同學指，水貨客拖喼情況不變，街道照舊擠塞，不相信新政策有效。住在上水數十年的李女士更稱，長者經常被拖喼撞到，「個個拖喼，一撞就覺得好討厭。」